%@metapost:rouen1997.mp
%@Titre: Rouen -- 1997
{\em La figure ci-dessous est volontairement inexacte}.
$$\includegraphics{rouen1997-1}$$
\begin{myenumerate}
\item L'unité étant le cm, faire une figure aux mesures exactes.
\item Démontrer que le triangle $ACD$ est rectangle en $C$.
\item Quelle est la nature du triangle $ABD$ ? Justifier.
\par Calculer l'aire du triangle $ABD$ en cm$^2$.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{CBA}$ au degré près. En
déduire, sans nouveau calcul, une valeur approchée de la mesure de
l'angle $\widehat{BAD}$.
\end{myenumerate}